中大候任學生會「朔夜」校園擺街站聯署促撤封殺 副教授龔立人簽名批校方加深與學生對立

中大校方昨晚（25日）發聲明，指中大候任學生會內閣「朔夜」之言論或違《國安法》，更決定停止對學生會的場地支援、代收會費及校內職務等。候任內閣繼昨晚緊急召開記招後，今午（26日）再於中大民主女神像前擺街站，號召中大人參加聯署，以要求校方收回決定，其間不少學生均駐足簽名，亦有中大教授親身到場支持。候任副會長羅子維指，經過一晚沉澱後，已不再如昨晚般驚慌，「見返授權畀我哋嘅中大人，呢刻係覺得踏實好多」。

中大候任學生會內閣「朔夜」今午發起聯署街站，其間中大教師協會會長、神學院副教授龔立人，亦以教職員身份到場為成員打氣及聯署。龔表示，目前並未看到內閣有任何言論違反《國安法》，故個人認為校方對學生會採取的行動過於強硬，「未必係合適嘅處理方法」，亦無疑將加深校方與學生的對立。他又認為，在目前的社會環境下，不少問題都並非在短時間內可達至共識，故校方應與學生繼續溝通，而非以行政手段「切斷晒你嘅經濟、同你割席」。

候任學生會副會長羅子維承認，昨晚對校方的決定感到措手不及，但經過一晚沉澱後，「驚慌過咗，嚟返民女開街站、見返授權畀我哋嘅中大人，呢刻係覺得踏實咗好多，更加知道自己嘅合法性喺邊」。他又指，未來校方與學生會是否仍有合作空間，取決於校方是否願意收回決定，強調內閣從未當校方是敵人，但對方卻「背棄我哋、背棄同學」。羅續指，預期未來面對校方打壓，學生會的服務空間必會不斷收窄，希望中大學生體諒，「只能講我哋會盡做」。

另一方面，自稱一直有與別屆學生會接觸的中大校董會成員自由黨張宇人稱，學校是提供教育的地方，「唔好以為學術自由、言論自由可以凌駕一切」，理所當然以為學校會包容學生的所有行為，更稱自己當年修讀大學時既要學習，又要「養家」，「根本冇時間諗政治」，指學生應以讀書為本份。

佢哋好勇敢